[支那又贏]長洲飄色色梗用德國鐵通

打鐵師傅年邁老去令傳統工藝沒落，長洲北社街坊會理事長李智偉指，其會也有用過由飄色師傅黃成就祖父所打的色梗，至於新色梗則多數選機械方式打造。

打鐵要用煤助燃

長春社文化古蹟資源中心曾經紀錄黃成就的打鐵工序。資料顯示，打鐵要用煤助燃，火力夠猛才可燒紅和軟化鐵枝，當煤色轉紅便可燒鐵，再由師傅憑經驗適時取出，之後為鐵枝「淬火」，即浸水降溫以提高硬度，最後由黃成就手執短鐵鎚敲打出正確位置，並由其弟黃光明手執長柄大鎚，跟指示猛力敲打鐵枝，調校出適合的弧度。

色梗乃飄色上的小孩之重要依靠，揀「色鐵」也大有學問，黃成就說：「有啲鐵有好多雜質，容易折斷。」以前的人會用鎚仔敲打，聲音清脆者就是靚鐵，「死實實就唔得」，就叔直言中國出品的鐵雜質多，「所以都係用外國貨，德國、日本貨都有」。鐵枝燒紅後，高溫足以溶掉度尺，所以就叔自言「對眼就係把尺」，憑經驗和肉眼去找出最佳時機屈曲鐵枝，在打鐵行業式微下，街坊指長洲慢慢只餘下就叔有如此深厚的打鐵功力。

中國出品

反啦反啦

有嗰句講嗰句

德國鋼水靚真係阿桂都知

孖人牌超高質

差咗好多
起碼要德國製造先可以考慮下
歐洲/支那製嗰啲狗都唔屌

瑞典鋼 都還可以， 以前好多刀都會標榜自己係用瑞典鋼

btw 支那連不銹鋼都可以係半年之內生銹，用過一次怕怕了

支那一人一篤痰都浸平你長洲啊

amazon有啲支那牌子嘅貴價刀
都係標榜用德國/日本鋼
支那鋼根本唔見得人

唔愛國既表現

不銹鋼都可以咁快生銹, 屈爆機

鐵路列車、巴士等車身，用邊個國家的嘅鋼製造？

瑞典鋼應該先係最高級，日本德國都有啲下價貨，瑞典製造得一級

地鐵仲駛問, 梗係中国造

好似話專業用可以磨得夠好利嘅刀用嗰種鋼係會生鏽，唔一定代表鋼水唔好嘅
但一般家用刀都生鏽就唔應該囉
仲有啲刀身銲接金屬刀柄
造工唔夠好就好易斷

果隻係碳鋼，我有幾把straight razor 都係碳鋼，碳鋼易生銹過不銹鋼好多，無上油無放好，個幾月巳經可以有銹跡。
我話半年生銹果把straight razor, 真係標榜自己係304 stainless steel

飄色表演者一定採用中國人才
贏

德國唔算勁
日本啲錬金術師先勁
見過有個人畫左啲野，雙手一拍就出現靚金屬

好尷尬

本來唔信
但幾年前上大陸做單工程, 用不銹鋼鑼絲
真係1個月同我生哂銹
好彩收貨都係大陸佬, 係香港比人屌到仆街啦

不銹鋼正常幾耐先會有機會生銹
唔計成日濕水

大陸仲有出碳鋼做既螺絲，有機會係碳鋼扮不銹鋼

起碼大半年, 但都係薄薄一層, 好似有d 鋼閘有生銹噤
但我一個月變到見唔到鋼嘅顏色, 一望都知頂唔到2年

廚房裝修
個不鏽鋼鋅盤冇嘢呀
屌你去水位嗰塊嘢生鏽

當高端市場已經玩緊粉末鋼，中國仲係連普通鋼都未做得好

利申：鐘意玩刀

而家原子筆尖整唔整到?

留明學嘢

有無諗過紅館開show
你個名

支那啲刀，勝在夠平，扔左都唔心痛
我買最平既碳鋼大陸刀都係十幾蚊把

支那有幾多GDP係用在生產廢物？

利害了，德意志的國

不銹鋼應該幾百年都唔會生銹

好唔環保

restore 佢既工錢貴過把刀

馬鐵嗰啲支那廢鐵列車
唔夠一年啲不銹鋼座位已經生哂銹

我意思係話造咁多垃圾出黎係一件好唔環保的事

啲嘢咁耐用
點谷GDP

德國車最撞得
鋼水根本唔會偷工減料
大陸個啲未撞都怕佢震到彎再斷埋

唔係suppose要咁卸力咩

咁就仆街,香港起樓d鋼筋十成十一都係強國製

你地而家同強國人有咩分別
d 野用外國野都拎出黎打飛機

中學物理

題外話，點解睇Forged and fire 話唔好用水黎淬火，但亞洲地區冶鐵都會用水

香港大嘅螺絲我自己見係白鋼多